[
    {
        "question_text": "1.下列属于动力性咽下困难的病因的是:",
        "options": [
            "A.食管内异物",
            "B.食管平滑肌瘤",
            "C.甲状腺极度肿大",
            "D.贲门失迟缓",
            "E.食管裂孔疝"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.动力性咽下困难最常见的原因是:",
        "options": [
            "A.食管癌",
            "B.咽喉壁包块",
            "C.延髓麻痹",
            "D.主动脉瘤",
            "E.食管下端粘膜环"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.食管癌时的主要症状是:",
        "options": [
            "A.只存在机械性咽下困难",
            "B.只存在动力性咽下困难",
            "C.主要是动力性咽下困难，可伴随机械性咽下困难",
            "D.主要是机械性咽下困难，可伴随动力性咽下困难",
            "E.不存在机械性咽下困难或动力性咽下困难"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.贲门失迟缓症是由下列哪一项引起？",
        "options": [
            "A.肌丛内神经节细胞减弱",
            "B.延髓麻痹",
            "C.食管平滑肌痉挛",
            "D.食管平滑肌收缩无力",
            "E.食管异常收缩"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.狂犬病所致咽下困难是由下列哪项引起？",
        "options": [
            "A.食管异常收缩",
            "B.肌痉挛",
            "C.延髓麻痹",
            "D.肌丛内神经节细胞减弱",
            "E.食管平滑肌收缩无力"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.食管具有一定弹性，正常时管腔可扩张至:",
        "options": [
            "A.6cm",
            "B.5cm",
            "C.4cm",
            "D.3cm",
            "E.2cm"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.以下都属于以机械性咽下困难为主的疾病，除了:",
        "options": [
            "A.食管裂孔疝",
            "B.外压性狭窄",
            "C.食管狭窄",
            "D.食管异物",
            "E.重症肌无力"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.以下都属于以动力性咽下困难为主的疾病，除了:",
        "options": [
            "A.反流性食管炎",
            "B.贲门失迟缓症",
            "C.干燥综合征",
            "D.重症肌无力",
            "E.缺铁性咽下困难"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.食管管腔扩张直径属于下列哪一项时，必然出现咽下困难？",
        "options": [
            "A.＜4cm",
            "B.＜2.5cm",
            "C.＜2cm",
            "D.＜1.5cm",
            "E.＜1.3cm"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.咽下困难病程较短，呈进行性经过，半年内从干食发噎到半流质、流质亦难咽下，多见于:",
        "options": [
            "A.食管癌",
            "B.食管痉挛",
            "C.反流性食管炎",
            "D.吞咽麻痹",
            "E.食管外压"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.咽下困难不重，伴有反食、烧心、胸痛等症状的多见于:",
        "options": [
            "A.食管平滑肌瘤",
            "B.反流性食管炎",
            "C.贲门失迟缓",
            "D.食管癌",
            "E.食管脂肪瘤"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.恶性肿瘤引起的咽下困难多伴有:",
        "options": [
            "A.流延、恶心和呕吐，呕吐物带有发酵的臭味",
            "B.餐后或晚上出现呛咳",
            "C.贫血、消瘦，呈进行性经过",
            "D.呼吸困难、咳喘及哮鸣音",
            "E.构音不良、发音含糊、声嘶、呛咳、流延等"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 12
    }
]